[猶他爵士] 史龍離世

周五NBA球隊猶他爵士於官方網站發表聲明，指執教球隊長達23年的傳奇教練史龍（Jerry Sloan），因柏金遜病及老人癡呆病情惡化引起並發症，終不敵病魔逝世，享年78歲。

由去年開始，已經多番傳出史龍因老人癡呆及柏金遜病，令身體不斷變差，身體非常虛弱，需要醫護人員全天候照顧。史龍身邊的朋友更以「他正步向死亡」來形容其情況。早前爵士名宿馬龍（Karl Malone）出席節目時亦開腔表示，希望各人為史龍的情況祈禱。

但可惜年邁的史龍不敵病魔，爵士周五發表聲明公開史龍的死訊，並指史龍永遠是爵士的代名詞，為他多年以來帶領爵士取得的成就以及貢獻衷心致謝。球隊亦向史龍的家人以及朋友送上慰問，並會永遠懷念他。

過去史龍曾執教爵士長達23年，由1988年至到2011年，獲公認是NBA史上最偉大教練之一，史龍率領爵士的1809場常規賽，取得1127勝682負，史龍與兩大愛將，「郵差」馬龍及史托頓（John Stockton）組成「鐵三角」的最佳拍檔，並在97、98年稱霸西岸殺入總決賽，可惜兩次都不敵籃神米高佐敦（Michael Jordan）領軍的公牛屈居亞軍。

連同較早期執教公牛的三季，史龍整個教練生涯獲1221場勝仗，在NBA史上高踞第4位，09年入選名人堂，而史龍球員時代亦在NBA打滾11季，曾2次入選明星賽，以及6次打入最佳防守陣容，其執教生涯亦極為強調防守的重要性。

勁人

好中意睇佢做洛奇同第一滴血

假膠